【繙譯問題】Switch《紙片瑪利歐》中日版字幕大不同 中文版飛走「人權」加「自由」

現在很多遊戲都會推出中文版，不過地區語文有異，對白意思可能隨時會「lost in translation」。近日就有台灣網民發現Switch新遊戲《Paper Mario The Origami King》（紙片瑪利歐：摺紙國王）中的台詞中日版大有不同，日文版寫到「人權」和「自由」，來到中文版則變成了「平整的外表」和「平靜的生活」。

事件在網上廣受機迷討論，有些人認為中文繙譯有自我審查的嫌疑，亦有人覺得中、英、日版3個版本的說法各有分別。我們先來了解一下故事的前文後理，《Paper Mario》中出現的角色無論是瑪利歐或是「蘑菇人」（中文是奇諾比奧、英文是Toad）都是紙製的，故事講到蘑菇人受到的摺紙狂徒欺負，將他們摺到面目全非，因此蘑菇人向瑪利歐控訴。日文說蘑菇人要有人權和自由，英文是說「Toads have rights！This is Toad abuse！」，大意是說：蘑菇人也有人權，這是欺凌蘑菇人！中文版的「平整的外表」和「平靜的生活」大致上也表達了控訴的意思，但繙譯水平如何就由讀者自行定斷了。

富有中國文化特色色彩

蘑菇人無一個係無辜

中國無人權同自由

放上Twitter啦

睇住炒車呀

「屌你老母」 大致上也表達了控訴的意思 痴撚線

又俾佢兜到

平整的外表

點兜到？

用google自動翻譯咩人手翻譯點會差咁遠，除咗支那人做翻譯諗唔到其他

就好似任天堂係遊戲業界一哥一樣，不要問只要信

ps4同switch機迷:
遊戲還遊戲，政治還政治